{
    "question": "Serbuk seng yang massanya 13 gram direaksikan dengan 8 gram serbuk belerang membentuk senyawa seng sulfida yang massanya 19,5 gram. Massa zat yang tidak bereaksi adalah. . .",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Serbuk seng yang massanya 13 gram direaksikan dengan 8 gram serbuk\n belerang membentuk senyawa seng sulfida yang massanya 19,5 gram. Massa \nzat yang tidak bereaksi adalah. . .<br><br>Ar Zn = 65<br>Ar S = 32<br>angka perbandingan Zn : S dalam senyawa ZnS = 65 : 32<br><br>bagi masing - masing massa zat dengan Mr-nya<br>Zn = 13/65 = 0,2<br>S = 8/32 = 0,25<br><br>dari hasil bagi di atas nilai yang paling kecil adalah 0,2 ;<br>maka 0,2 tersebut kamu kalikan dengan angka perbandingannya <br>Zn = 0,2 x 65 = 13<br>S = 0,2 x 32 = 6,4<br><br>total Zn yang dihasilkan adalh 19,4 gram <br>maka yang bersisa di atas adalah S = 8 - 6,4 = 1,6<br><br><br>itu cara penghitungannya gan :)<br>kalo memang itu benar dihasilkan 19,5 gram saya agak ragu karena dari penghitungan di atas seharusnya dihasilkan 19,4 gram<br><br><br>semoga bermanfaat :)<br><br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1hitunglah-ph-larutan-berikut-alarutan-500-ml-amonia-01-m-898",
            "question": "\u00a01.hitunglah pH larutan berikut :    a.larutan 500 Ml amonia 0,1 M (kb = 4 x\u00a0\r\n\r\n b.larutan 6 gram asam asetat dalam 200 Ml AIR ( ka =\u00a0)\r\n\r\n\r\nc.larutan 100 mL \u00a0asam\r\n format ( alpa= o,1%)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a.larutan 500 Ml amonia 0,1 M (kb = 4 x 10^-5)<br>pOH = - log [OH-]<br>pOH = - log [</span>[tex] \\sqrt{Kb*Mb} [/tex]<span>]<br>pOH =\u00a0-\u00a0log\u00a0</span>[[tex] \\sqrt{4 x 10^-5*0.1} [/tex]]<br><span>pOH = -\u00a0log [2 * 10^-3]<br>pOH = 3 - log 2<br>pH = pKw - pOH<br>pH = 14 - (3-log 2)<br>pH = 11 + log 2<br><br>b.larutan 6 gram asam asetat(CH3COOH) Mr = 60 gr/mol dalam 200 Ml AIR ( ka = 10^-5)<br></span>pH = - log [H+]<br>pH = - log\u00a0[[tex] \\sqrt{(gr/mr) / 0.2L x Ka} [/tex]]<br>pH =\u00a0-\u00a0log\u00a0[[tex] \\sqrt{(6/60) / 0.2 x 10^-5} [/tex]]<br>pH = -\u00a0log [2,23 * 10^-3]<br>pH = 3 - log 2,23<br>pH = 5 - log 223<span><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelebihan-dan-kekurangan-piknometer-367",
            "question": "Kelebihan dan kekurangan piknometer ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Piknometer mempunyai kelebihan yaitu larutan uji yang digunakan dalam pengukuran jumlahnya hanya sedikit, selain itu wadah pengukurannya kecil. Metode ini lebih sederhana dan tidak rumit. Kekurangan dari metode ini karena dilakukan penimbangan zat atau larutan uji berulang kali, dan alatnya cenderung sulit untuk dibersihkan dan memerlukan waktu yang lama. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-100-ml-nh4oh-01-m-dicampur-dengan-400-ml-larutan-nh4oh-360",
            "question": "Sebanyak 100 mL NH4OH 0,1 M\u00a0dicampur dengan 400 mL larutan NH4OH 02 M\u00a0lain. \u00a0Hitung pH larutan campuran ! (Kb=5x10 pangkat -7)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M cmpurn= 100*0,1+400*0,2 per 100+400\n                     = 50/500=0,1 M\n[OH-]= Akar kuadrat dr 0,1 M * 5x10 pgkt-7\n           = akar kuadrat dr 5* 10 pgkt-8\n           = 2,24 * 10 pgkt-4\npOH=- log 2,24 * 10 pgkt-4\n         =4- log 2,24\npH = 14-(4- log 2,24)\n       = 10 + log 2,24",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nh42so4-dalam-air-akan-menghasilkan-ion-996",
            "question": "(NH4)2SO4 dalam air akan menghasilkan ion?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini ya :\u00a02NH4(+) + SO4(2-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawabannya sama :) kayak diatas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alumunium-larut-dalam-asam-klorida-membentuk-alumunium-klorida-da-559",
            "question": "Alumunium larut dalam asam klorida membentuk alumunium klorida dan gas hidrogen. persamaan reaksi. jika massa alumunium yang dilarutkan 5,4 gram, maka berapa volume has H2 yang dapat terbentuk diukur pada keadaan standar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Al + 3HCL --&gt; AlCl3 + 3/2H2<br><br>massa Al = 5,4 gr<br>mol Al = massa : Ar Al = 5,4 : 27 = 0,2 mol<br>mol gas H2 = koef H2/koef Al x mol Al = 3/2 x 0,2 = 0,3 mol<br><br>volume gas H2 pada keadaan standar :<br>V = mol H2 x 22,4<br>\u00a0 \u00a0= 0,3 x 22,4<br>\u00a0 \u00a0= 6,72 liter\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-massa-atom-relatif-ar-c-12-dan-o-16-berapakah-vo-297",
            "question": "Diketahui massa atom relatif (Ar) C = 12 dan O = 16. Berapakah volume standar dari    a. 0,3 mol karbon dioksida ?\r\nb. 5,6 gram karbon monoksida \r\n\r\nmakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Volume CO\u2082 --&gt; n . 22,4 =<br>0,3\u00a0 mol x 22,3 = 6,72 Liter<br><br>b. Volume CO --&gt; n . 22,4 =<br>n CO = gram / Mr<br>n = 5,6 / 28 = 0,2 mol<br>n CO . 22,4 =<br>0,2 . 22,4 = 4,48 Liter<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kepanjangan-uuq-uup-uuh-uus-dan-uuo-itu-apa-di-dalam-t-562",
            "question": "Kepanjangan Uuq , Uup , Uuh , Uus , dan Uuo itu apa ?? di dalam tabel periodik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Uuq : Ununquadium<br>Uup : Ununpentium\u00a0<br>Uuh : Ununhexium<br>Uus : Ununseptium<br>Uuo : Ununoktium\u00a0<br><br>tandai terbaik and semoga membantu :&#039;)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-sifat-sifat-fisis-dan-kimia-polimer-498",
            "question": "Apakah sifat-sifat fisis dan kimia polimer ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sifat fisis adalah sifat yang dapat diukur dan diteliti tanpa mengubah komposisi atau susunan dari zat tersebut<span>.\n  Sebagai contoh, kita dapat mengukur titik leleh dari es dengan  \nmemanaskan sebuah balok es dan mencatat pada suhu berapa es tersebut  \nberubah menjadi air.<br><br></span><br>Kimia polimer atau kimia makromolekular adalah ilmu multidisiplin yang berfokus pada sintesis kimia dan sifat kimia polimer dan makromolekul. Menurut rekomendasi IUPAC, makromolekul merujuk pada rantai molekul individu dan merupakan ranah ilmu kimia. Polimer menjelaskan sifat-sifat bahan polimer dan merupakan bidang fisika polimer sebagai subbidang dari fisika.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-25-liter-etanol-di-bakar-sempurna-dengan-oksigen-a-tuli-894",
            "question": "Sebanyak 25 liter etanol di bakar sempurna dengan oksigen    a) tuliskan reaksinya b) tentukan volume gas oksigen yang dibutuhkan\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Etanol C2H5OH<br>reaksi pembakarannya<br>C2H5OH\u00a0  +\u00a0 \u00a0 3O2\u00a0 \u00a0  -----&gt;\u00a0 2 CO2\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0 \u00a0 3H2O<br><br>utnuk menghitung volume Oksigen gunakan perbandingan koefisien = perbandingan volume<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0  \u00a0 \u00a0 C2H5OH\u00a0  +\u00a0 \u00a0 3O2\u00a0 \u00a0  -----&gt;\u00a0 2 CO2\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0 \u00a0 3H2<br>perbandingan koef\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  1\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3<br>perbandingan vol\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 25\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 75<br><br><br>Vol yang ditanyakan\u00a0 = koef yang ditanyakan / koef yang diketahui\u00a0  x\u00a0  vol yang diketahui<br>Vol Oksigen = koef O2 / koef C2H5OH\u00a0 \u00a0 x\u00a0 \u00a0 vol C2H5OH<br>Vol Oksigen = 3/1 x 25 = 75 Liter<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setarakan-persamaan-reaksi-berikut-a-fe2o3s-cog-gt-fe-519",
            "question": "Setarakan persamaan reaksi berikut :    a. Fe2O3(s) + CO(g) -&gt; Fe(s) + CO2(g)\r\nb. NH3 + O2 --&gt; NO + H2O \r\nc. Ba(OH)2 + P2O5 -&gt; Ba3(PO4)2 + H2O\r\nd. (NH4)2SO4 +NaOH -&gt; Na2SO42 + H2O + NH3\r\nbesertakan jalannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Hasil penyetaraan reaksi adalah:</strong></p><ul><li>(a). Fe\u2082O\u2083 + 3CO\u00a0\u2192 2Fe + 3CO\u2082 </li><li>(b). 4NH\u2083 + 5O\u2082 \u2192\u00a04NO +\u00a06H\u2082O </li><li>(c). 3Ba(OH)\u2082 + P\u2082O \u2192 Ba\u2083(PO\u2084)\u2082 + 3H\u2082O </li><li>(d). (NH\u2084)\u2082SO\u2084 + 2NaOH \u2192 Na\u2082(SO\u2084)\u2082 +\u00a02H\u2082O +\u00a02NH\u2083</li></ul><h3>Pembahasan</h3><p>Cara penyetaraan reaksi saat mempelajari Kimia kelas 10 dapat dilakukan seperti di bawah ini, yakni menentukan kesamaan koefisien kedua ruas dengan memisalkannya dalam bentuk variabel terlebih dahulu. Namun, ketika sudah berada di kelas 12 penyetaraan reaksi yang lebih rumit dikerjakan dengan metode perubahan bilangan oksidasi atau metode setengah reaksi.</p><p><strong>(Soal a). </strong></p><p>aFe\u2082O\u2083 + bCO\u00a0\u2192 cFe + dCO\u2082 </p><p>Koefisien ruas kiri = koefisien ruas kanan</p><p>Fe \u00a0\u21d2 2a = c</p><p>O \u00a0 \u21d2 3a + b = 2d</p><p>C \u00a0 \u21d2 b = d</p><p>Kita misalkan a = 1, maka c = 2.</p><p>Karena b = d, maka </p><p>3a + d = 2d </p><p>3a = d</p><p>Substitusikan a = 1</p><p>Diperoleh d = 3 sekaligus b = 3</p><p><strong>Sehingga a : b : c : d = 1 : 3 : 2 : 3</strong></p><p><strong>Reaksi sudah setara:</strong></p><p>Fe\u2082O\u2083 + 3CO\u00a0\u2192 2Fe + 3CO\u2082</p><p><strong>(Soal b). </strong></p><p>aNH\u2083 + bO\u2082 \u2192 cNO + dH\u2082O</p><p>N \u21d2 a = c</p><p>H \u21d2 3a = 2d</p><p>O \u21d2 2b = c + d</p><p>Kita misalkan a = 1, maka c = 1.</p><p>Substitusikan a = 1 ke dalam 3a = 2d</p><p>3 = 2d</p><p>Diperoleh d = \u00b3/\u2082.</p><p>Substitusikan c dan d ke dalam 2b = c + d</p><p>2b = 1 + \u00b3/\u2082</p><p>2b = \u2075/\u2082</p><p>Diperoleh b = \u2075/\u2084.</p><p>Jadi, a : b : c : d = 1 : \u2075/\u2084 : 1 : \u00b3/\u2082.</p><p>Kalikan 4 agar menjadi bilangan bulat.</p><p><strong>Sehingga a : b : c : d menjadi 4 : 5 : 4 : 6.</strong></p><p><strong>Reaksi sudah setara:</strong></p><p>4NH\u2083 + 5O\u2082 \u2192\u00a04NO +\u00a06H\u2082O</p><p><strong>(Soal c). </strong></p><p>aBa(OH)\u2082 + bP\u2082O \u2192 cBa\u2083(PO\u2084)\u2082 + dH\u2082O</p><p>Ba \u21d2 a = 3c</p><p>O \u21d2 2a + b = 8c + d</p><p>H \u21d2 2a = 2d \u21d2 a = d</p><p>P \u21d2 2b = 2c \u21d2 b = c</p><p>Kita misalkan a = 3, maka c = 1,\u00a0lalu b = 1, dan d = 3\u00a0</p><p><strong>Diperoleh a : b : c : d = 3 : 1 : 1 : 3</strong></p><p><strong>Reaksi sudah setara:</strong></p><p>3Ba(OH)\u2082 + P\u2082O \u2192 Ba\u2083(PO\u2084)\u2082 + 3H\u2082O</p><p><strong>(Soal d). </strong></p><p>a(NH\u2084)\u2082SO\u2084 + bNaOH \u2192 cNa\u2082SO\u2084 + dH\u2082O + eNH\u2083\u00a0</p><p>N \u21d2 2a = e</p><p>H \u21d2 8a + b = 2d + 3e</p><p>S \u21d2 a = c </p><p>O \u21d2 4a + b = 4c + d</p><p>Na \u21d2 b = 2c</p><p>Kita misalkan a = 1, maka e = 2, c = 1, dan b = 2. Selanjutnya\u00a0substitusikan nilai a, b, dan c ke\u00a0persamaan 4a + b = 4c +\u00a0d.</p><p>4 + 2 =\u00a04 + d</p><p>Diperoleh d = 2.</p><p><strong>Sehingga a : b : c : d = 1 : 2 : 1 : 2 : 2</strong></p><p><strong>Reaksi sudah setara:</strong></p><p>(NH\u2084)\u2082SO\u2084 + 2NaOH \u2192 Na\u2082(SO\u2084)\u2082 +\u00a02H\u2082O +\u00a02NH\u2083</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Tipe persoalan yang serupa </p><ol><li>https://brainly.co.id/tugas/128579</li><li>brainly.co.id/tugas/24247</li><li>brainly.co.id/tugas/254350</li></ol><p>-----------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 :</strong> X</p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:</strong> Kimia</p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:</strong> Tata Nama Senyawa dan Persamaan Reaksi</p><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:</strong> 10.7.7</p><p></p><p><strong>Kata Kunci :</strong> setarakan persamaan reaksi berikut, cara, metode, koefisien, Fe\u2082O\u2083, CO, Fe, CO\u2082, NH\u2083, O\u2082, NO, Ba(OH)\u2082, P\u2082O, Ba\u2083(PO\u2084)\u2082, bilangan, substitusikan, brainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}